原來平時係日本旅行，成日係車站通緝令見到條友，已經通緝咗40年

之前去日本旅行見到影落，原來條友已經被人通緝咗四十年

在日本的地鐵站，除了能見到各式各樣的廣告燈箱和宣傳海報外，還有一種叫做「指名手配」的傳單，也就是我們所熟知的「通緝令」。這些通緝令幾乎總是有幾個一直在指名通緝的人物，其中又有一個開朗的笑臉總是特別搶眼——今天我們就來分享關於這位通緝犯與日本一段顯為人知的黑暗過去吧。

而在所有的通緝犯之中，就屬這位名叫「桐島聰」的罪犯，最常出現在通緝令上。一頭特色獨具的長髮與方框眼鏡，與其他通緝犯不同的燦爛笑容，讓人想不注意到都難。然而桐島聰的照片出現在通緝令上，竟已長達四十年之久，至今未能逮捕。

這個組織名為東亞反日武裝戰線（東アジア反日武装戦線），以無政府主義和反日亡國論作為核心思想，並以激進的攻擊手段進行反日運動。該組織甚至曾策劃以炸彈暗殺裕仁天皇，不過最後以失敗告終。
東亞反日武裝戰線在七〇年代，犯下多起大型企業爆炸案，其中又以1974年的「三菱重工爆炸事件」最為嚴重。事件當時，三菱重工業東京本社大樓一樓出入口被裝設了爆裂物，爆炸程度嚴重導致該事件中八人死亡，三百餘人受傷。這場重大的組織犯罪，桐島聰就參與其中。
事發隔年，組織中其他成員皆已被捕，僅有桐島聰藉機逃亡至今，他也因此成為東亞反日武裝戰線中，唯一一位從未被逮捕的成員。時至今日，在四處可見的通緝令中，仍少不了那張寫上「過激派指名手配」的桐島聰肖像，罪名寫著「爆発物取締罰則違反」。

1954年出生的桐島聰，在被下通緝令的當下年僅二十一歲。四十年光陰過去，現在的桐島聰若還在世，已是六十五歲以上的老人，即便警視廳曾經配合其年齡增長，一度模擬了桐島聰年長的樣貌做成傳單，仍然苦尋不見人影。

日日搭車都見到佢幅相

著曬草啦呢班
樣都變曬

係日本試過好認真咁睇啲通緝告示
之後覺得好心寒，就唔敢再睇了

個樣似文化人，唔係一般罪犯樣

全日本應該無人唔識佢

右下角咁似連登會員蘆葦蔥

見到香港班狗心寒多啲

點解21歲笑個樣咁似林夕

有無人查下林夕21歲嗰年喺唔喺日本